民主黨蒐集資料提司法覆核

2018年12月28日

民主黨蒐集資料提司法覆核

民主黨議員尹兆堅及林卓廷昨到律政司司長辦公室門外抗議。謝榮耀攝

【本報訊】律政司司長鄭若驊就「放生」特首梁振英一事辯稱不涉及「律政司同事」的案件可自行作決定是一貫政策，各界狠批鄭自訂準則違反慣例。民主黨十多名成員昨到律政司司長辦公室門外抗議，批評鄭若驊「詞窮理屈，越描越黑」，並將諷刺鄭不斷「搬龍門」的示威道具踩爛。該黨立法會議員林卓廷表明，若鄭若驊拒絕出席下月28日立法會司法及法律事務委員會的會議，或出席時迴避問題，該黨會對鄭提出不信任動議，該黨亦正蒐集資料，準備提出司法覆核推翻鄭若驊的決定。

相關新聞：學者：為人固執犯低級錯誤

林卓廷促問責下台

《蘋果》昨向律政司查詢鄭會否出席會議，未獲回覆。林卓廷昨批評鄭拒評論律政司過去尋求獨立法律意見，只是想蒙混過關，「你（鄭）解唔通啲嘢，就話唔評論以前嘅做法，係強盜邏輯、係無賴嘅做法」，指鄭應該問責下台，「其實佢（鄭）被揭有僭建嗰吓，就應該一早要辭職，現時更加要快啲走」。

該黨另一立法會議員尹兆堅則批評「深潛」多日的鄭若驊「上水」後未能釋除公眾疑慮，更徒添公眾疑團，指事件引起公憤，源於律政司的決定加入政治元素，令社會感到律政司是因為梁振英身為國家領導人而不敢起訴，認為「加入咗政治化（元素）係鄭若驊製造出嚟嘅，成個檢控程序同理據都係唔清唔楚」。

香港大學法律學院首席講師張達明昨於電台節目指，鄭前日稱只有涉及律政司內部人員，才需要徵詢外界法律意見，是誤解律政司的檢控政策，認為此舉有可能增加被司法覆核的機會。

■記者林俊謙

上一則
上一則
律政司六大指引剝鄭若驊棚牙 放生梁振英擺明違背政策法律界圍剿

下一則
下一則
學者：為人固執犯低級錯誤